10年美債息率升到3.4厘 係咪中國人熱沽打擊美債？

10-year Treasury note yield yield pushes above 3.40%

唔通習仔10月要跣侵仔鑊金？
沽散美股

我都俾新聞標題呃左，以為佢由3.2%升到上3.4%
睇下個價原來只係去到3.24%

美債喎，沽到咁低大把人接

預期Fed Rate 加所以美債跌咋....

買領展收息好似都得係3.5定3.6厘，你叫港股真係情何以堪

之前都有少數分析話又加息又收水又稅改隨時經濟過熱，而家加埋貿易戰同油價就真係要睇路

沽期油中

The combination of rising oil prices, borrowing costs and a climbing dollar have also been rocking emerging markets, which tend to be vulnerable to all three.

EM實收皮

港股新興市場係例外，科技股係增長股無盈利係例外，增長股高PE係例外，增長股無息派谷投資再增長係例外，科技股市值大過人盈利少過人因為唔同行業不能比較又例外
牛市唔睇盈利唔睇派息

但美債呢D無風險利率上升，風險胃納下降，股市必定含得

至於咩係主要動力推美債息呢兩日大升就唔清楚了

大陸樓價收皮先定香港樓價收皮先？

趁自己經濟開始富強時，不斷加息等新興市場無曬吸引力，隊低曬D新興市場，發展中國家，到時已經有不少國家步入經濟衰退，錢流入美債，全世界幫老美含，收夠數就開始降息。點解老美可以大花筒？財赤可以咁高？因為全世界爭住幫大佬找數，比五六厘息有乜所謂，In God, We trust.上帝揸住你地既存款，橫掃你地已經跌到殘曬既市場，新興市場有錢流入，經濟復甦，老美回報豈止五六厘？ 面對上帝，你地無得揀，只有相信，或者落地獄，我諗在座無人同錢過唔去吧....

熱沽熱沽

美債都3里幾 股市真係...

熱錢被動買美債，美金繼續強，新興市場PK，美股有序調整。9估

無玩開美股
美股的爆煲契機係咩呢？爆破時間點應該點計？

若說美股最大的泡沫相信是美債泡沫同美金泡沫了

納dee有啲股估值過高囉，但我估爆完都係回返正常水平同埋港返入啲舊經濟股。

美債係因為加息有啲啲上落，但暫時真心唔覺美匯同債/息口有幾泡。。。

美聯儲縮完表之後仲有幾多流動性供應市場炒賣呢?

各金融機構預期美聯儲退出債市，鬥快係之前沽貨呢？
股票市場又預期債佬們鬥快沽貨令美債息升，股佬又提前沽貨獲利保本
究竟如果大家預期的時間點係一樣，同一時間走去逃生們，抽緊接貨者的流動性 咁宜家股市係大量熱錢情境的估值模型會唔會閃崩

而家買10 year
出面回春時錢出番去投資

現在好似早左D，仲加緊息，仲緊縮，財赤加大，好多需求拋緊出嚟去壓低債價，咁大場戲，最起碼都要壓到新興市場出曬汁叫曬救命先值回票價。

建議買2year/1year，衰左頂多坐兩年

PS: 雖然我唔會買，因為做定期都差唔多依個回報

如果美債爆，咁其他資產全部一齊爆。即係一樣接近無風險嘅資產突然變到有好吸引嘅息率，其他資產被迫要減價

同意買嘅應該買短債，2年期同10年期息率唔係差好多

冚球剷啦